被扣12名港人的家屬斥大陸部門與港共互相卸責

被扣12名港人的家屬斥內地部門與港府互相卸責

關注涉嫌偷越邊境被內地扣押12名港人的團體，晚上舉辦網上集會聲援12人。被捕港人黃偉然的太太批評，內地與香港互相推卸責任，香港政府稱案件涉及內地法律，要求她聯絡內地部門，但深圳當局則表示未能核實她的身份，要求她聯絡香港警方，而駐粵辦只表示已將信件轉交內地部門。另一名被捕港人鄭子豪的父親認為，香港政府已不能幫助家屬，希望港區人大代表能夠抽空與內地溝通，盡快解決事件，協助12人回港。

全球多個城市包括台北、美國三藩市、紐約、加拿大溫哥華及英國倫敦等，連日亦發起集會或遊行聲援，要求內地盡快釋放12人。其中在台北，大批人下午在市內遊行，主辦組織表示，有3000人參加，遊行隊伍由忠孝復興捷運站廣場，前往香港經濟貿易文化辦事處，不少人身穿黑色衫，沿途高呼口號，有人揮舞港獨及藏獨的雪山獅子旗。民進黨副秘書長林飛帆、無黨籍立委林昶佐及銅鑼灣書店店主林榮基等現身支持。

原文網址：